II
N 74. Pangodi mõisa rendi Herra P. Riiwesest wolitud Hans Paro tuli ette ja kaebas, et Widrik Laska olla Pangodi mõisa järwest täna ööse kalu püüdnud ja kala riistu wälja kiskumist olla näinud Pangodi mõisa sulased Jaak Ruus ja Mihkli Sirk.
Kaewataw Widrik Laska wastas, et tema olla Lukke jao pealt kalu püüdnud ja lootsikusse magama jäänud ja tuul ajanud lootsiku Pangodi jao peale, aga tema mitte kalu ei olla püüdnut. 
Otsus:
Et tunnistaja ette kutsu.
Kohtumees J. Asmus
Kohtumees J. Tiidu
Kohtumees J. Ronk
Kirjutaja Apsberg.
